<resources xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools">
    <string name="app_name">TasteSpinner</string>
    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>
    <string name="roulette">Roulette</string>
    <string name="arrow">arrow</string>
    <string name="filter">Filter</string>
    <string name="title_activity_maps">MapsActivity</string>
    <string name="welcomepage">Home page</string>
    <string name="map">Map</string>
    <string name="favorite">Favorite</string>
    <string name="bug">Bug</string>
    <string name="qanda" translatable="false"><![CDATA[Q&A]]></string>
    <string name="other">Other</string>
    <string name="rating_star" translatable="false">Star</string>
    <string-array name="preferences">
        <item>Open</item>
    </string-array>
    <string name="dsgvo">privacy policy</string>
    <string name="req_permission">Requires Permission</string>
    <string name="bug_input">Please describe the bug</string>
    <string name="report">Report</string>
    <string name="msg_sent">Message sent</string>
    <string name="questions">Questions</string>
    <string name="msg_questions">Please enter your question and an email to reply</string>
    <string name="transmit">Transmit</string>
    <string name="privacy_policy">Privacy policy</string>
    <string name="ok">OK</string>
    <string name="msg_dsgvo">"Datenschutzhinweise  Du möchtest wissen, wie wir mit dem Thema Datenschutz umgehen? Uns ist es wichtig, dich hierüber aufzuklären. Denn wenn du unsere Angebote und Services nutzt, verarbeiten wir personenbezogene Daten von dir. Dies tun wir, um das Betreiben einer App mit Informationen zum Thema Lokalfinder und die Darstellung sowie dem Angebot von Dienstleistungen zu diesen Themen zu gewährleisten. Das Verarbeiten von personenbezogenen Daten ist notwendig, um unsere Angebote bzw. Services zu finanzieren und diese für dich besser zu gestalten. Wir machen dies jedoch verantwortungsvoll und nur, soweit es erlaubt ist nach Vorgabe der geltenden Datenschutzgesetze, vor allem der EU-Datenschutzgrundverordnung (DSGVO).   Die Verwendung von Daten für Werbezwecke macht es möglich, kostenlose Angebote und Services betreiben zu können. Außerdem möchten wir ständig besser werden und Angebote und Services gern auch speziell auf dich zuschneiden, also personalisieren. Das gelingt uns nur, wenn wir die Nutzung der Angebote und Services genauer beobachten und auswerten.   Dies und alles Weitere, was mit deinen Daten geschieht, werden wir nicht heimlich tun, sondern nur mit der nötigen Transparenz. Daher informieren wir dich an dieser Stelle umfassend über das Was, Wie und Warum solcher Verarbeitungen. Auch alle relevanten Pflichtinformationen, die wir gemäß der EU-Datenschutzgrundverordnung bereitstellen müssen, haben wir hier für dich zusammengestellt.  Diese Datenschutzhinweise gelten für alle Online-Angebote und -Services, die über die App TasteSpinner abrufbar sind.  Verantwortlich für den Schutz deiner personenbezogenen Daten und die Einhaltung der EU-Datenschutzgrundverordnung (DSGVO) sind die Inhaber der TasteSpinner App, Janina Kühlewind, Abdullah Mutlu, Christian Szulc, Robert Wiedekind und Kübar Yacru, in Ricklinger Stadtweg 118/120, 30459 Hannover. Weitere Kontaktdaten, Ansprechpartner und Pflichtangaben zu TasteSpinner findest du in der App selbst.  Wenn du noch Fragen zum Thema Datenschutz an TasteSpinner hast oder deine Rechte in Sachen Datenschutz (siehe unter “Deine Rechte als Betroffener”) wahrnehmen möchtest, wende dich gern an unseren Datenschutzbeauftragten. Du erreichst ihn unter der E-Mail-Adresse: datenschutz@tastespinner.de.  Das Wichtigste zusammengefasst auf einen Blick  I.\tWelche Daten werden bei Nutzung unserer Dienste erfasst?  Direkteingabe von Klardaten. Wenn du dich bei uns registrierst bzw. einen Account anlegst oder Services wie den Newsletter oder unser Kontaktformular für Supportanfragen nutzt, fragen wir über die entsprechenden Formulare personenbezogenen Daten von dir ab, die erkennbar und direkt zu dir bzw. deiner Identität gehören (sog. Klardaten). Zu diesen Klardaten gehören insbesondere E-Mail-Adresse, Username und dein Passwort sowie bei kostenpflichtigen Services auch weitere Kontaktdaten (Name, Postanschrift, Telefonnummer), Bestell-, Liefer- und Zahlungsdaten. Zusätzlich kannst du freiwillig auch weitere persönliche Angaben zu dir machen, die natürlich für dich auch gespeichert werden, beispielsweise in deinem Benutzerprofil. Beiträge (z. B. Postings, Kommentare oder Bilder), die du eingibst bzw. hochlädst und persönliche Details zu dir enthalten, werden natürlich auch gespeichert und veröffentlicht. Datenschutzrechtlich besonders sensible Daten (sog. besondere Kategorien von Daten nach Artikel 9 DSGVO – etwa zu Gesundheitszustand, Ethnie, Weltanschauung, Genetik, Intimität) fragen wir an keiner Stelle ab.   Datenanreicherung. Wir reichern deinen Datensatz mitunter durch eigene Beobachtungen an, jedoch nur im Hinblick auf vermutete Interessen und nur soweit dies weiter unten in diesen Datenschutzhinweisen näher beschrieben ist. Ein Beispiel: Wenn du bei uns mehrere Aktionen mitgemacht oder Newsletter zu einem Thema abonniert hast, vermuten wir ein Interesse deinerseits an ähnlichen Aktionen und Themen und ergänzen deinen Datensatz damit.  Datenbereitstellung durch Dritte. Teilweise werden uns personenbezogene Daten auch von Dritten bei Nutzung einzelner Funktionen oder Services bereitgestellt. Das ist beispielsweise der Fall, wenn du für die Anmeldung in unserem Service einen Sign-In-Dienst nutzt, etwa die von Facebook oder Google.   Pseudonym-Daten. Darüber hinaus werden auch Daten verarbeitet, die keinen direkt erkennbaren Bezug zu dir als Person haben (sog. pseudonymisierte Daten). Pseudonymisiert meint, dass man dich bzw. deinen Computer oder Browser zwar unter einer ID (“Pseudonym”) wiedererkennen könnte, aber mit üblichen Mitteln nicht herauszubekommen ist, wer genau du bist oder wie man dich kontaktieren kann. Anders gesagt: Pseudonyme werden nicht mit Klardaten wie Name oder E-Mail-Adresse zusammengespielt, schlicht weil wir in diesem Fall nicht mehr zu wissen brauchen als nötig. Über Pseudonyme werden auch Nutzungsprofile von Drittanbietern bzw. Werbepartnern (sog. Third-Parties) erstellt, die auf den Werbebannern innerhalb dieses Services eingebunden sind. Einige davon funktionieren auch über unseren Service hinaus auf anderen Apps bzw. Internetseiten. Wenn du einzelne Dinge noch genauer wissen möchtest, haben wir weiter unten die näheren Details für dich zusammengestellt.   II. Warum werden diese Daten verarbeitet?  Die Verarbeitung personenbezogener Daten erfolgt vor allem zu folgenden Zwecken bzw. aufgrund folgender berechtigter Interessen:  •\tzur Individualisierung: um dir nicht ständig dieselben Beiträge und Banner vorzuschlagen bzw. anzuzeigen, und zudem möglichst nur solche, die dich vermutlich auch interessieren; •\tzur Erfüllung gesetzlicher Vorgaben, insbesondere handels- und steuerrechtlicher Aufbewahrungspflichten, und etwaigen Auskunftspflichten gegenüber Behörden sowie zur Strafverfolgung, zur Abwehr oder Durchsetzung von Ansprüchen einschließlich der Ausübung und Durchsetzung unseres ‘digitalen Hausrechts’. •\tzur Betrugsprävention, zur Verifikation einer angegebenen Lieferanschrift und zur Bonitätsprüfung, deren Ausgang wir gegebenenfalls davon abhängig machen, welche Bezahlmöglichkeiten wir dir anbieten; •\tzum Pflegen der Kundenbeziehung und zum Direktmarketing in eigener Sache sowie für unsere Sponsoren, Kooperationspartner oder sonstige Dritte, sowohl durch uns selbst als auch teilweise eigenverantwortlich durch die jeweiligen Dritten; •\tum deine Bestellung durchzuführen und abzurechnen, um Dinge wie Newsletter und Gewinnspiele anzubieten oder Funktionen wie den Upload bzw. die Kommentierung von Inhalten benutzerfreundlich zu realisieren; •\tzur Sicherstellung des Betriebs: um Angriffsmuster zu erkennen und abzuwehren sowie Fehler im System aufzudecken, um zu verhindern, dass du gegen deinen Willen E-Mails von uns erhältst; •\tzur Optimierung: um herauszufinden, was unsere User statistisch gesehen besonders begeistert und was eher nicht und was sonst beim Benutzen unserer Services möglicherweise verbessert werden kann; •\tzur Finanzierung: um Banner für Anzeigenkunden auftragsgemäß zu schalten und mit den Werbeerlösen unsere Redaktion, Fotografen, Techniker etc. zu bezahlen sowie unser Angebot für dich weitestgehend kostenlos zu halten; •\tzur Personalisierung: um dich im Newsletter oder bei anderer Gelegenheit mit deinem Namen ansprechen zu können, dir zum Geburtstag zu gratulieren oder sonst speziell auf dich abgestimmte Themen, Inhalte und Banner in die Services einzubinden.  Die Verarbeitung deiner personenbezogenen Daten erfolgt dabei rechtmäßig auf Grundlage der EU-Datenschutzgrundverordnung, und zwar – je nach Fall – konkret auf Basis deiner Einwilligung (z. B. beim Newsletter-Versand), eines Vertragsschlusses mit dir bzw. vorvertraglicher, zur Erfüllung gesetzlicher bzw. behördlicher Vorgaben und/oder nach Abwägung berechtigter Interessen im Einzelfall (siehe DSGVO Artikel 6 Absatz 1 Buchstaben a), b), c) und f) bzw. § 15 Abs. 3 TMG). Soweit wir personenbezogene Daten auf Basis einer Einwilligung oder aufgrund einer Abwägung berechtigter Interessen verarbeiten, tun wir dies nur, solange du nicht widersprichst bzw. die Einwilligung widerrufst. Da wir Klardaten technisch nicht mit Pseudonymen zusammenführen können und rechtlich auch nicht dürfen, ist ein einheitlicher Gesamtwiderspruch gegen sämtliche Verarbeitungen nicht realisierbar. Näheres zu Widerruf und Widerspruch erläutern wir weiter unten in den Details der jeweiligen Verarbeitungen.   III. Gehen Daten auch an Dritte oder ins EU-Ausland?  TasteSpinner verzichtet auf die kommerzielle Weitergabe deiner Daten (Verkauf, Vermietung) an Dritte und betreibt keinen Adresshandel und betreibt ausschließlich Server in Deutschland.   In einigen Fällen geben wir Daten unter Wahrung der datenschutzrechtlichen Vorgaben auch an Dritte, die die Daten dann eigenverantwortlich weiterverarbeiten. Hierzu gehören zum Beispiel die Services der Social-Media-Anbieter wie Facebook oder Google, etwa wenn du dich mit diesen Zugangsdaten bei uns anmeldest oder Inhalte, die du bei uns gesehen hast, bei Anbietern wie Twitter oder Pinterest teilst und weiter verbreitest. Näheres dazu erläutern wir weiter unten in den Details.   Die einzelnen Datenverarbeitungen im Detail  Um dir einen leichteren Überblick zu ermöglichen, haben wir ab hier die genauen Details der Datenverarbeitungen danach gegliedert, ob eine Datennutzung einzelne Funktionen bzw. Services unsere App betreffen die entweder (A.) wir selbst oder (B.) ein Dritter bereitstellen bzw. betreiben, oder aber ob es um Analysen und Auswertungen geht, die (C.) wir auf pseudonymer Basis für vornehmlich interne Zwecke nutzen oder (D.) die zur Vermarktung von Bannern und Anzeigen auf unserer Site eingebunden sind bzw. für Teilnehmer unserer Partner verwendet werden.   A. Einzelne Bereiche, Services und Funktionalitäten der Site/App  •\tBenutzerkonto registrieren und Profil verwalten  •\tRegistrierung/Login via Facebook, Google oder Apple •\tZahlungsabwicklung über Lokalanbieter •\tKontaktformular und Support-Anfragen  •\tOnline Umfragen  •\tCookie-basierte Funktionalitäten  •\tNutzung der Android TasteSpinner App •\tNutzung von Voice Assistants  •\tDatenverarbeitung via Spracheingabe •\tE-Mail-Newsletter abonnieren und lesen  •\tPersonalisierte Nutzerfeatures   B. Eingebundene Plug-ins/Widgets Dritter (Social Media)  Für ein attraktiveres Nutzererlebnis verfügen unsere digitalen Angebote über „Social Plug-in“-Funktionen für die Netzwerke von Facebook, Instagram und Pinterest. Um deine Privatsphäre zu schützen, bieten wir dir diese Social Plug-ins als Button-Klick in Form eines HTML-Links an, d. h. für dich, dass deine Daten erst bei aktivem klicken der Plug-in Schaltfläche (empfehlen, teilen, pinnen, twittern usw.) übertragen werden können, sofern du bei einem Social Network registriert bist und dieses zuvor besucht hast. Zuvor findet keine Datenübertragung statt. Facebook, Twitter und Pinterest können deinen Besuch unter Umständen nachvollziehen und deinem Benutzerkonto zuordnen, wenn du bei dem jeweiligen Social Network registriert bist oder jüngst eine Seite des Social Networks besucht hast oder andere Seiten, die ein Sharing-Plug-in eingebunden haben.   C. Einzelne Analysen und Auswertungen durch Chefkoch  •\tServer-Logfiles •\tGoogle Analytics •\tGoogle Optimize •\tINFOnline Reichweitenanalyse (SZMnG) •\tGoogle Firebase  •\tFehler-Monitoring und -Reporting mit Bugsnag  •\tPerformance und Fehleranalyse mit Instana •\tSuchtechnologie Algolia    D. Einzelne Werbe-Trackingdienste von Drittanbietern  •\tDigitale Werbevermarktung •\tRemarketing und Conversion Tracking mit Google •\tPersonalisierte Werbeempfehlung und Conversion Tracking mit Outbrain •\tRetargeting und Conversion Tracking mit Meta  •\tRetargeting und Conversion Tracking mit Pinterest    Deine Rechte als Betroffener  Du hast gemäß der EU-Datenschutzgrundverordnung das Recht, zu deinen personenbezogenen Daten Auskunft zu verlangen (Artikel 15 DSGVO), ebenso eine Berichtigung (Artikel 16 DSGVO), Löschung (Artikel 17 DSGVO) oder zumindest die Einschränkung der Verarbeitung (Artikel DSGVO) deiner personenbezogenen Daten zu fordern. Du hast ferner das Recht auf Daten-Übertragbarkeit (Artikel 20 DSGVO). Außerdem hast du natürlich das Recht, jederzeit eine erteilte Einwilligung zur Verarbeitung von personenbezogenen Daten zu widerrufen (Artikel 7 Abs. 3) sowie einer Verarbeitung zu widersprechen, die auf Basis der Abwägung berechtigter Interessen erfolgt (Artikel 21 Absatz 4 DSGVO). Du kannst der Nutzung deiner Daten z. B. für Newsletter oder Werbe- und Marktforschungszwecke widersprechen. Nutze hierfür bitte die Opt-Out Links, die in den jeweiligen Newslettern durch uns bereitgestellt werden, oder kontaktiere unseren Kundenservice. Bitte berücksichtige, dass es aus organisatorischen Gründen zu einer Überschneidung zwischen deinem Widerruf und der Nutzung deiner Daten im Rahmen einer bereits laufenden Kampagne kommen kann.  Hinsichtlich der oben beschriebenen Verarbeitungstätigkeiten stehen dir grundsätzlich alle Betroffenenrechte der DSGVO (Art. 15 – 22) zu. Um eine Anfrage umfassend beantworten zu können, sind wir gesetzlich verpflichtet sicherzustellen, dass du auch du bist und dass nicht jemand Drittes versucht, sich unberechtigt Daten und Informationen über dich zu erschleichen. Hierzu kann es entsprechend sein, dass wir eine Passkopie oder ähnliche, in der jeweiligen Situation angemessene Nachweise anfordern. In diesen kannst du alle Informationen weglassen, die nicht erforderlich sind, um deine Identität nachzuweisen (auf einer Passkopie kannst du z. B. mindestens Dinge wie Augenfarbe, Größe oder Nationalität schwärzen).  Du kannst dich gemäß Art. 77 DSGVO bei einer Aufsichtsbehörde beschweren, wenn du der Ansicht bist, dass die Verarbeitung deiner personenbezogenen Daten rechtswidrig erfolgt. Wende dich dazu bitte an die Datenschutzbehörde, die für deinen Wohnort bzw. dein Bundesland zuständig ist oder an die für uns zuständige Datenschutzbehörde.   Dies ist:  Landesbeauftragte für den Datenschutz Niedersachsen Prinzenstraße 5 30159 Hannover Tel.: 0511-120 4500 Fax: 0511-120 4599 E-Mail: poststelle@lfd.niedersachsen.de Wenn du Fragen hierzu oder allgemein zum Thema Datenschutz hast, dann wende dich gerne an uns: datenschutz@tastespinner.de. Wenn du deine oben genannten Rechte in Sachen Datenschutz wahrnehmen möchtest, wende dich gern an unseren Datenschutzbeauftragten.   Datenschutzbeauftragter Janina Kühlewind Campus Linden Ricklinger Stadtweg 118/120 20459 Hannover datenschutz@tastespinner.de "</string>
    <string name="press_back">Press Back Again to Exit App</string>
    <string name="view_restaurant">For you</string>
    <string name="address">Address:</string>
</resources>